### 【往事回首】“赤脚律师”陈光诚：他为别人寻找光明（一）——在黑暗中探索世界的孩子
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<div class="zhidingtu">
 <div class="ar-wrap-3x2">
  <img class="ar-wrap-inside-fill" src="http://img.soundofhope.org/2019/01/1-7866-600x400.jpg"/>
 </div>
</div>
<hr/>
<div class="content">
 <p class="content-info-datetype">
  <span class="content-info-date">
   【希望之声2019年1月18日】
  </span>
  <span class="content-info-type">
   （人物专访：“赤脚律师”陈光诚）
  </span>
 </p>
 <div class="soh-audio-player status-published">
  <div class="jp-jplayer" id="audio-player-0">
  </div>
  <div aria-label="media player" class="jp-audio" data-url-h="http://media.soundofhope.org/audio03/2019/01/chengguangcheng-di1ji.mp3" data-url-l="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2019/01/chengguangcheng-di1ji_16K.mp3" id="audio-player-container-0" role="application">
   <div class="panel">
    <div class="control">
     <div class="button pnp">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-play">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-progress">
     </div>
     <div class="button mute">
      <i aria-hidden="true" class="fa fa-volume-up">
      </i>
     </div>
     <div class="slider-vol">
     </div>
     <div class="button download">
      <span href="http://media.soundofhope.org/16K-mp3/audio03/2019/01/chengguangcheng-di1ji_16K.mp3">
       <i aria-hidden="true" class="fa fa-cloud-download">
       </i>
      </span>
     </div>
     <div aria-label="..." class="btn-group bps" role="group">
      <button class="btn btn-default bps-l active" type="button">
       16K
      </button>
      <button class="btn btn-default bps-h" type="button">
       128K
      </button>
     </div>
    </div>
   </div>
  </div>
 </div>
 <p>
  今年48岁的陈光诚，目前定居在美国，同时担任美国天主教大学访问学者、威瑟斯庞研究院高级研究员和兰托斯人权与正义基金会高级顾问。陈光诚自幼因患病导致双目失明。成年后他自学法律，1990年代开始帮助村民和残疾人士维权，被称为“赤脚律师”。
 </p>
 <p style="text-align: center;">
  <img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-2576254" src="http://img.soundofhope.org/2019/01/dr-1.jpg" srcset="http://img.soundofhope.org/2019/01/dr-1.jpg 600w, http://img.soundofhope.org/2019/01/dr-1-180x120.jpg 180w, http://img.soundofhope.org/2019/01/dr-1-366x244.jpg 366w">
   “赤脚律师”陈光诚。（图片来源：网络DR）
  </img>
 </p>
 <div class="widget ad-300x250 ad-ecf">
  <!-- ZW30 Post Embed 300x250 1 -->
  <ins class="adsbygoogle" data-ad-client="ca-pub-1519518652909441" data-ad-slot="9768754376" style="display:inline-block;width:300px;height:250px">
  </ins>
 </div>
 <p>
  2005年，陈光诚开始调查并向外界揭露山东临沂政府非法强制堕胎的黑幕，他也因此遭到当局的报复，2006年3月被当地警方抓捕，之后被冤判4年。同年5月，因为陈光诚在维护人权方面的突出表现，入选美国《时代杂志》当年百大人物，
 </p>
 <p>
  2010年，陈光诚刑满后，出了大监狱却又进了“小监狱”，他被软禁在家中近两年的时间。2012年4月下旬，陈光诚在多人看守的情况下，奇迹般的独自一人从家中出逃，之后在朋友的帮助下进入美国大使馆。同年5月，他和家人来到美国。
 </p>
 <p>
  第一集   在黑暗中探索世界的孩子
 </p>
 <p>
  陈光诚1971年11月出生在山东省临沂沂南县双堠镇东师古村。这个名不见经传的小地方后来因为陈光诚而闻名于世。陈光诚出生的时候正是文革时期，他的父母忙于所谓的”生产建设“，甚至没有更多的时间照顾他。几个月之后，一场疾病夺走了陈光诚几乎全部的视力。
 </p>
 <p style="text-align: center;">
  <img alt="" class="aligncenter size-full wp-image-2576263" src="http://img.soundofhope.org/2019/01/-4842.jpg" srcset="http://img.soundofhope.org/2019/01/-4842.jpg 593w, http://img.soundofhope.org/2019/01/-4842-180x120.jpg 180w, http://img.soundofhope.org/2019/01/-4842-366x244.jpg 366w">
   少年时期的陈光诚（二排左一站立者）。（图片来源：本人提供）
  </img>
 </p>
 <p>
  “我在家里是最小的，我有四个哥哥，没有姐妹。在我不到一岁，差不多5、6个月，由于发高烧，两天两夜以后，家人就发现我的眼睛有变化。那时候，家人都忙着在生产队干活，很少有时间照顾孩子。因为那个时候，文革时期，正好71年，还属于大锅饭的晚期，三年食堂，我妈妈说，你如果早上去的晚了，比如大家天不亮就到了，你如果天亮才到， 那对不起，今天上午的饭就不要吃了。
 </p>
 <p>
  听我妈妈说，孩子生病了，也就是把孩子放在一个条子编成的睡篮里让他哭。实在不行了抱一下，仅此而已。所以几天之后发现我的眼睛有变化，我妈妈很着急，当时我爸不在家。就准备去找村里，那时叫队，找队长、书记，借一点钱，可能2元人民币就可以，准备带我去医院看一下，但是由于我家人口多，当时欠队里的口粮钱，结果就出现了队长退书记、书记推会计，来回踢皮球。结果两元钱也没有借到。后来等我爸爸知道这件事情再去看就已经晚了……
 </p>
 <div class="content-info-btm">
  <p class="content-info-zerenbianji">
   <span class="content-info-title">
    责任编辑：
   </span>
   <span class="content-info-content">
    香梅
   </span>
  </p>
  <p class="content-info-refernote">
   （希望之声版权所有，未经希望之声书面允许，不得转载，违者必究。）
  </p>
 </div>
</div>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_xcjm/n2574637.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_xcjm/n2574637.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/soh_xcjm/n2574637.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.soundofhope.org/gb/2019/01/18/n2574637.html


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

